---
title: Python 逻辑判断的应用与总结
date: 2021-10-06 18:04:31
tags: [条件语句]
description: 本节课主要学习了:<br>逻辑判断的应用与总结
categories: Python
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-10-6/5.jpg
---

### 1-3 逻辑判断的应用与总结

#### 逻辑判断的定义

所谓的逻辑判断就是在一个程序中要`对判断的语句`进行`真与假`的结果判定，

逻辑判断结果的**最基本标准**是`布尔类型`。

布尔类型只有`两个值`：

`True`和`False`，

在**Python语言**中对应的是`1`和`0`。
请看以下例子：

![1](https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-10-6/1.jpg)

在程序中， 如果name等于“小司”

- 则程序会做相应的逻辑处理

- 把name改成“小李”

- 并打印“小李”

如果name不等于“小司”

- 则程序跳出if判断之后去打印name

结果输出发现name的变量值变成了“小李”

代表这个判断是True

所以会走到if下面的代码块。

